HELP！！！ 義大利向中國求援 王毅：將克服困難協助抗疫

（中央社台北11日電）據發布，中義兩國外交部長昨天通話，義方表達面臨醫療物資和設備短缺的困難，希望中方幫助解決燃眉之急。中方則表示，將克服困難加大力度協助義方抗疫。

據中國外交部官網發布，中國國務委員兼外交部長王毅昨天應約與義大利外交部長迪馬尤（Luigi Di Maio）通電話，迪馬尤介紹了義大利防控2019冠狀病毒疾病疫情最新情況，表示當前義大利疫情形勢十分嚴峻，義國政府正密切關注和學習中方抗疫的成功經驗，採取有力舉措阻止疫情擴散。

迪馬尤並表示，義方面臨醫療物資和設備短缺的困難，希望中方幫助解決燃眉之急；他強調，旅義華人華僑在抗疫工作中發揮了積極作用，義方將繼續全力照顧好他們的健康和安全。

王毅表示，作為義大利的好朋友和全面戰略合作夥伴，中方充分理解義方面對的挑戰，不會忘記在中國抗擊疫情最困難的時侯，義大利給予了中方寶貴支持。現在，也願和義大利人民堅定地站在一起。

他說，雖然目前中方自身對醫療物資還有較大需求，但中國將克服困難，向義方提供口罩等醫療物資援助，加大力度向義出口急需的物資和設備。如義方需要，中方也願意派出醫療小組赴義協助抗疫。中國同義大利的友好省市和一些企業也將向義方提供支援和幫助。

王毅最後感謝義方高度重視旅義中國公民的健康和安全，希望義方繼續向他們提供必要支持和協助。

義大利已經淪為中國以外疫情最嚴重的國家，截至10日，2019冠狀病毒疾病累計確診人數破萬，累計死亡631人，刻正進行全國封鎖。

近日，義大利發生多起華人遭到辱罵毆打的暴力事件，引發中國關切。不過面對在義僑民表達希望政府協助「撤僑」，中方迄今持保留立場。（編輯：楊昇儒/翟思嘉）1090311

真係垃圾歐豬仲信支那，等死啦垃圾

被支那冼到攤攤腰 仲要叫支那幫手

M底

揀左支那做盟友 唔通搵美國佬幫咩

中共快派湖北醫療團隊去啦

一陣拎堆過期黑心罩 到時死得仲多人

一帶一路人類命運共同體

其實支那自己都只係死頂

意粉永遠都係歷史上既最豬隊友

日後可以睇到
要不是中國..意大利完蛋了.JPG

乜嘢新聞嚟架? 可唔可信架?

雷鬥雷

教佢地食中藥

真，尋日聽８８１電台都有咁報

留名意粉國變之後變中式意粉

義大利潛台詞係：「屌你傳個肺炎過黎，搞到而家我地國家雞毛鴨血，過黎幫拖呀仆街」

如果最後幫唔到，係唔係証明其實大陸做假數？

你肯定?

火水救火

成日覺得佢哋去幫人之前，自己都未搞得掂，那來的自信

應該要索償

會越幫越忙

蜻蜓口罩ready

咁撚唔爭氣

製造病毒，再傳播世界，然後ＨＯＬＤ晒口罩，等你求佢放貨

btw"據中國外交部官網發布"
明既明既

仲揾中國
真係買棺材唔知掟

準備變中國意大利
好似03後既香港咁

都話架啦, 歐豬左膠唔會怪支那
只會屌美國唔幫拖

屌 見到啲留言真係好好笑 好多連登仔不願面對事實

好 再炒落去 意大利滅國 少一半一口 信黨得永生 阿門

親 唔好FF咁多 意粉廢國黎

E個邪惡軸心國長期搞開笑

叫支那派雞過去俾義佬攬抗炎

more hugs from Chinese sluts

之後可以大力啲打飛機話意粉都係由中國傳過去。

意粉真係等收皮

專機送去火神山醫

連登仔仲幻想會打中国

誠心希望意大利扑街，去死啦

封城唔報咪代表無疫情囉

中國又贏

大陸係自由世界既敵人, 但係連D戰略野都俾哂大陸制做,
ON9商家佬

西方政府應該收返 offshore 稅令無人再 offshore

意大利專害自己人

向兇手求救.。。。。

咁中國係真係世界工廠
啲醫療用具 口罩防護衣都係中國製
冇得唔求中國出口比佢

佢要個名義姐，正如攞佐香港幾千萬個CSI，比返幾十萬個過來雪中送炭，條數不知幾好計

如果中國真係救到意大利 咁其他歐洲國家應該又會求救 咁真係凶手都變英雄 一帶一路又可以發大財

意狗垃圾到

醫療用具、口罩、防護衣大部分都係大陸製，全球化下逼住要向大陸買，美國都降下關稅入口大陸貨

中國向意大利進貢 ak47 x 1000

越奶越衰

中國意大利省

佢地無揾錯,佢地知共產黨寧願犧牲中國人民,都會去幫外人

叫支那運d流動燒烤爐去意大利咪得

所以支爆接近冇可能 望佢疫爆好過啦

垃圾，完左繼續奶共，做埋意大利省

>學習中方抗疫的成功經驗

book 咗啲方艙醫院同流動焚化爐？

諗大咗

歐豬省意粉縣就有得佢做
隔離就係歐豬省日落縣

幫佢起返幾個火神山貨櫃場醫院

諗諗吓覺得係

一日最衰都係馬可孛羅

為何唔向德法美求救

輸入中國既快速送葬系統同超級過濾防火牆

意大利欠中國人一個道歉
中國人連藥都唔食得要送比意大利

記得問佢拎返錢，害死咁多人

垃撚圾

問支那借焚化爐用？

小粉紅：口罩要印我是中国人 中国意大利省製造

唔認自己係中国意大利人唔比用

因為中國係全世口罩同防護衣最大出口國,外國要物資都要同中國買.

為左面 俾哂d資源人手人地
然後自己二次爆發

意大利：喂 點呀 你整d毒搞到我呀 有冇解藥呀？

係都搵台灣啦

其實幾好，中共為左面子一定會俾最好嘅醫療物資俾意大利國內又可以再爆耐d, 只係意大利今次又要做豬隊友了

陰謀論啲意大利都幾識玩
中國幫手自己又未必夠洗
唔幫手又無晒面
同埋政府都代表唔到啲意粉
排華咪又係照舊

一戴一露

估唔到第三次大戰又企錯邊

咁就唔係咁求人啦

俾人放完火之後叫個縱火犯救你係咩玩法

以後冇意粉同pizza食了

重覆大躍進時的錯誤，餓死支那人都要用送糧食俾亞非拉國家

支那呃晒全世界係天災班鬼佬信WHO，知道真相既只有東亞國家

口罩都未出得口 就係咁送人
正

搵支那幫手 啫係想死快啲?
義大利次撚次都企錯陣營 歐盟豬隊友

封城都要學？擺明意國人本身自身民化搞到咁，一見面就錫，帶口罩😷就話病先好帶，咁健康食品應該都係病人食，就算中國俾物資你都唔會有用，同埋全國有成差唔多30%老人，人人都話要提早退休，今次咪俾班廢佬知道，只係識顧自己感受同利益咪知道下場，現在死6百幾人，我估起碼有8成人係長期病患者及老人，引發呢個病源頭唔搞，走去求人，好快全世界都係共產國，唔係中國，要分清

ww1 二五仔又係比人冼

意大利國民唔知有咩感想呢

意豬抵撚死

[唔叫新型肺炎Covid19]Let’s武漢シェーク Wuhanshake connect全人類

意粉當年拖衰埋希特拉

佢企邊面死邊面
豬隊友就真

全世界就嚟得返連登仔反共

國際米蘭 已經係黨既國企

幾十年後又中返個頭去軸心國度

用WuhanShake 武漢shake代替握手親面打招呼方式正蔓延全球

中國食薄餅會落菠蘿

我地可以點幫外國手足?
有d 曾經幫我地推eye4hk, 又standwithhk
其餘d 傻西由佢地搵支那打救

佢都唔想比法德放棄咗
美國更加唔會理佢
日本韓國台灣 都要物資自救
真係唔知意粉國可以問邊個
所以工廠成日判晒比支那做 到有事起上黎 死既係自己